<resources>
    <string name="app_name">Concello Teo</string>
    <string name="title_activity_festa_gastronomica_scrolling">festaGastronomicaScrolling</string>
    <string name="tituloBatalla">Visitas teatralizadas de la Batalla de Cacheiras</string>
    <string name="lugarNegrita">Lugar</string>
    <string name="lugarBatalla">Reitoral de Bamonde</string>
    <string name="dataNegrita">Fecha</string>
    <string name="dataBatalla">Abril</string>
    <string name="infoNegrita">Info práctica</string>
    <string name="infoBatalla1">Caminata en grupos reducidos de 30 personas. Habrá bus de regreso para ir de lo alto de Montouto a Bamonde.</string>
    <string name="infoBatalla2">Turismo y Os Quinquilláns ofrecen rutas dramatizadas sobre la Batalla de Cacheiras los fines de semana de los meses de julio, agosto e septiembre. La propuesta será una ruta desde Bamonde hasta el mirador de Montouto con casi 9 quilómetros de recorrido. El actor y la actriz harán varias paradas en las que realizarán parte de este acontecimento histórico. Estas rutas dramatizadas se realizarán los sábados de julio y agosto por la mañana y los domingos de septiembre también en horario de mañana.</string>

    <string name="tituloGastronomicas">Fiestas gastronómicas</string>
    <string name="tituloPolo">Fiesta del pollo picantón</string>
    <string name="lugarPolo">Lugar: Rarís</string>
    <string name="dataPolo">Fecha: Mayo</string>
    <string name="descricionPolo">Todos los asistentes de esta fiesta gastronómica podrán degustar un delicioso menú compuesto de picantón, pan, café y queimada. Durante la jornada también habrá pulpo y churrasco para tomar. Contará con animación musical.</string>

    <string name="tituloNadal">Navidad</string>
    <string name="tituloMercados">Mercados</string>

    <string name="tituloSardina">San Juán</string>
    <string name="lugarSardina">Lugar: Calo</string>
    <string name="dataSardina">Fecha: Julio</string>
    <string name="descricionSardina">Sardinada gratuita con tirada de fuegos artificiales. Se procederá a la quema de la cabra vieja que dará paso a animación musical.</string>

    <string name="tituloCabalos">San Martiño de Francos</string>
    <string name="lugarCabalos">Lugar: Carballeira de Francos</string>
    <string name="dataCabalos">Fecha: Noviembre</string>
    <string name="descricionCabalos">Feria cabalar de San Martiño que se celebra en la Carballeira de Francos, en la parroquia de Calo. Habrá actividades para el público familiar, juegos en familia, animación circense y animaciones musicales.</string>

    <string name="tituloXamon">Fiesta del jamón al bagazo</string>
    <string name="lugarXamon">Lugar: Campo de la fiesta de Reis</string>
    <string name="dataXamon">Fecha: Septiembre</string>
    <string name="descricionXamon">Los vecinos de Reis, en el municipio de Teo, celebrarán una nueva edición de la Festa do Xamón ó Bagazo. Durante la jornada todos los asistentes podrán disfrutar de un menú en el que el plato estrella será el jamón al bagazo.</string>

    <string name="tituloConcertos">Conciertos de la Banda de Teo</string>
    <string name="bamondeConcertos">Bamonde</string>
    <string name="fechaBamondeConcertos">Domingo 24 de Abril</string>
    <string name="luciConcertos">Lucí</string>
    <string name="fechaLuciConcertos">Sábado 23 de Julio</string>
    <string name="concertoNadalConcertos">Concierto de Navidad</string>
    <string name="fechaConcertosConcertos">Domingo 26 de Diciembre</string>
    <string name="LugarConcertosConcertos">Auditorio Municipal Constante Liste</string>

    <string name="localizacionMercado">Localización</string>
    <string name="sitioMercado">Plaza Circular de los Tilos</string>
    <string name="dataMercado">Fecha</string>
    <string name="fechaMercado">Diciembre</string>
    <string name="tituloInfoMercado">Info práctica</string>
    <string name="informacionMercado">Una buena oportunidad para comprar los últimos regalos antes de las fiestas. Habrá puestos de artesanía, vino y sidra de la Comarca del Ulla, productos de panadería, floristería, librerías y mercado labriego. Y para animar la jornada habrá talleres para los niños y carrusel ademas de una cantina.</string>

    <string name="tituloNegritaObradoiros">Talleres</string>
    <string name="tituloObradoiros">Talleres de adornos</string>
    <string name="dataObradoiro">Fecha: Diciembre</string>
    <string name="lugarObradoiro">Lugar: Escuela de Ameneiro, Calo</string>
    <string name="informacionObradoiro">Los talleres serán impartidos por un profesional. Los materiales serán facilitados por el ayuntamiento y despues del taller podrán llevarse algún adorno para colocar en su árbol o en alguno de los árboles que están ya instalados por todo Teo</string>

    <string name="tituloDoces">Taller de dulces de invierno</string>
    <string name="dataDoces">Fecha: Enero</string>
    <string name="lugarDoces">Lugar: Casa Común de Rarís</string>
    <string name="informacionDoces">Elaboración y decoración de postres de invierno fáciles</string>

    <string name="tituloDocesNadal">Taller de dulces de Navidad</string>
    <string name="dataDocesNadal">Fecha: Diciembre</string>
    <string name="lugarDocesNadal">Lugar: Casa Común de Rarís</string>
    <string name="informacionDocesNadal">Elaboración y decoración de postres de Navidad</string>

    <string name="tituloEntroido">Carnavales</string>
    <string name="dataEntroido">Fecha</string>
    <string name="dataEntroido1">Marzo</string>
    <string name="lugarEntroido">Lugar</string>
    <string name="lugarEntroido1">Rarís-Reis-Cacheiras</string>
    <string name="infoEntroido">Info práctica</string>
    <string name="informacionEntroido">Los Generales de la Ulla son el espectáculo más destacado del Carnaval tradicional de la comarca del Ulla, que se lleva a cabo en las inmediaciones de la ciudad de Santiago desde la primera mitad del siglo XIX: los Generales van montados a caballo, disfrazados con vistosas vestimentas militares similares a las de aquella época, pero que ademas incluyen adornos puramente carnavalescos, que lucen tamén los caballos.</string>

    <string name="imagen_inicio">ImagenInicio</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="mercado">mercado.</string>


    <string name="artesania">ARTESANÍA</string>
    <string name="brigantia">Brigantia orfebres</string>
    <string name="oliXiraldez">Oli Xiráldez</string>
    <string name="silvereira">Silvereira</string>
    <string name="spacioBInteriorismo">Spacio b interiorismo</string>
    <string name="macala">Macala joyas</string>
    <string name="rosamendez">rosamendez</string>
    <string name="tresOficios">Tres Oficios</string>
    <string name="olgaMartinez">Olga Martínez</string>
    <string name="pabloSeoane">Pablo Seoane</string>
    <string name="iagoSalgado">Iago Salgado</string>
    <string name="arteCelta">Arte Celta e Rupestre</string>
    <string name="alala">Alalá Couture</string>

    <string name="xoiariaCreativa">Joyería creativa</string>
    <string name="desenhoModa">Diseño moda</string>
    <string name="instrumentosMusicais">Instrumentos musicales</string>

    <string name="paxinaWeb">Página web</string>

    <string name="brigantiaArtesan">Nuria Prado Baamonde</string>
    <string name="brigantiaDireccion">Rúa de San Pedro, 79</string>
    <string name="brigantiaTelefono">+34 682293304</string>
    <string name="brigantiaCorreo">brigantiaorfebres@gmail.com</string>

    <string name="alalaArtesan">Alex Regueiro</string>
    <string name="alalaDireccion">Santo Domingo, 81.\n15866 Teo</string>
    <string name="alalaTelefono">+34 981806528</string>
    <string name="alalaCorreo">atelier@alalacouture.com</string>

    <string name="arteCeltaArtesan">Pablo Leal</string>
    <string name="arteCeltaDireccion">Agoso, 41, \n15886 Ribeira</string>
    <string name="arteCeltaTelefono">+34 981809464</string>
    <string name="arteCeltaCorreo">info@pabloleal.com</string>
    <string name="arteCeltaDescricion">Artesanía con metales, latón, inox, bronce.</string>

    <string name="iagoSalgadoDireccion">Vilanova s/n, Recesende. \n15886 Teo</string>
    <string name="iagoSalgadoTelefono">+34 625876502</string>
    <string name="iagoSalgadoCorreo">salgadoiago@gmail.com</string>

    <string name="pabloSeoaneDireccion">Vilanova s/n, Recesende. \n15886 Teo</string>
    <string name="pabloSeoaneTelefono">+34 657810611</string>
    <string name="pabloSeoaneCorreo">obradoiroseoane@gmail.com</string>

    <string name="macalaXoiasArtesan">Mari Carmen</string>
    <string name="macalaXoiasDireccion">Casaldomiro, Teo</string>
    <string name="macalaXoiasTelefono">+34 696501621</string>
    <string name="macalaXoiasCorreo">info@macalajoyas.com</string>
    <string name="macalaXoiasDescricion">Joyería de autora</string>

    <string name="olgaMartinezDireccion">Travesia de Cacheiras, 12</string>
    <string name="olgaMartinezTelefono">+34 981806550</string>
    <string name="olgaMartinezCorreo">olgamartinezg@hotmail.com</string>
    <string name="olgaMartinezDescricion">Vestidos para bodas</string>

    <string name="oliXiraldezArtesan">Oli Xiráldez Ríos</string>
    <string name="oliXiraldezDireccion">Cascandelo 18 Calo.\n15866 Teo</string>
    <string name="oliXiraldezTelefono">+34 629421544</string>
    <string name="oliXiraldezCorreo">gaitas@olixiraldez.com</string>
    <string name="oliXiraldezDescricion">Lutier de instrumentos musicales, nombradamente gaitas y flautas.</string>

    <string name="rosaMendezArtesan">Rosa Méndez</string>
    <string name="rosaMendezDireccion">C/ Cabovila, 23\n15866 Teo</string>
    <string name="rosaMendezTelefono">+34 981523146\n+34 667266098</string>
    <string name="rosaMendezCorreo">rosa@rosamendez.com</string>
    <string name="rosaMendezDescricion">Joyería con vidrio</string>

    <string name="silvereiraArtesan">Juan Jesús Fernández Lamas</string>
    <string name="silvereiraDireccion">Aldea Raíces, 22\n15895 Ames</string>
    <string name="silvereiraTelefono">+34 981548659</string>
    <string name="silvereiraCorreo">info@silvereira.com</string>

    <string name="spacioBInteriorismoArtesan">Beatriz Barril</string>
    <string name="spacioBInteriorismoDireccion">Av. de Vilagarcía, 29</string>
    <string name="spacioBInteriorismoTelefono">+34 639504102</string>
    <string name="spacioBInteriorismoCorreo">info@spaciob.com</string>
    <string name="spacioBInteriorismoDescricion">Interiorismo</string>

    <string name="tresOficiosArtesan">Rodrigo Mosquera</string>
    <string name="tresOficiosDireccion">A Grela, 02. Lampai.\n15883, Teo.</string>
    <string name="tresOficiosTelefono">+34 696501621 \n+34 981805874</string>
    <string name="tresOficiosCorreo">contacto@tresoficios.es</string>
    <string name="tresOficiosDescricion">Ebanistería, diseño y restauración de madera, \ncuero y hierro</string>


    <string name="redeRutas">RED DE RUTAS</string>
    <string name="numero1">1</string>
    <string name="rutaPerCaminho">Ruta Per Caminho de Lampai</string>
    <string name="distancia">Distancia</string>
    <string name="kmRuta1">1.38 km</string>
    <string name="desnivel">Desnivel</string>
    <string name="desnivelruta1">⇓ 81m</string>
    <string name="rutaCircular">Ruta Circular</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="dificultad">Dificultad</string>
    <string name="baja">Baja</string>
    <string name="señalizacion">Señalización</string>
    <string name="textoRuta1">Camino tradicional que, partiendo de la capilla de Santa Ana (Agrela), bordea la fuente de la Grela (fechada en 1868) e discurre fundamentalmente paralelo al Rego do Tarrío. Actualmente se conservan los restos de nueve molinos, uno de ellos con restos de un antigüo aserradero. De grande belleza natural por atravesar un bosque de ribeira lo más destacable de la ruta es la presencia del Marco Medieval también en la orilla del rio y que marca el límite entre los concellos de Teo y Padrón.
            \n \nEl nombre de la ruta lo extraemos de un verso del trovador Compostelano Joán Airas en una canción de amor donde muestra su desesperanza por la marcha de su mujer amada. La marcha era por un camino mediaval a Santiago que atravesaba el Ayuntamiento de Teo de norte a Sur, subiendo hacia Lampai en dirección a Padrón.</string>


    <string name="numero2">2</string>
    <string name="rutaApegoCreceiro">Ruta Apego Cruceiro de Francos - Ponte Paradela</string>
    <string name="kmRuta2">1.71 km</string>
    <string name="desnivelruta2">⇑ 23m</string>
    <string name="textoRuta2">Ruta lineal que atraviesa la  Carballeira de Francos y discurre paralela al río Tinto hasta llegar a Ponte Paradela. \n \nCon salida desde el Crucero gótico de Francos, esta ruta atraviesa lugares muy emblemáticos como la propia carballeira donde tiene lugar la Feria del San Martiño. Deja atrás la aldea de Francos para discurrir paralela al río Tinto aprovechando una pista forestal y llega finalmente a la Ponte Paradela donde hay un merendero.
    \n \nSe trata de una ruta de ida y vuelta donde además de los elementos patrimoniales vinculados a la aldea, como los molinos del último tramo, también podemos disfrutar del ecosistema del río, sobre todo los árboles y flores de la ribera.
    \n \nLas rutas Apego son rutas pensadas y diseñadas para familias con niños y que pueden portar carritos y por ende, son accesibles para personas con movilidad reducida también. En algunas épocas de mucha lluvia el último tramo puede presentar marcas que dificulten el paso.</string>
    <string name="si">Si</string>
    <string name="textoSinalizacion2">Sí. Inicio desde la Escuela de Francos</string>
    <string name="inicioRuta">Inicio da Ruta</string>
    <string name="coordenadaRuta2">Coordenadas GPS: \n42.75976908231386, -8.547355998657142</string>
    <string name="textoBotonWikiloc">Ruta en Wikiloc</string>


    <string name="numero3">3</string>
    <string name="rutaBatalla">Ruta Da Batalla de Cacheiras</string>
    <string name="kmRuta3">8.71 km</string>
    <string name="desnivelruta3">⇑ 287m</string>
    <string name="moderada">Moderada</string>
    <string name="textoSinalizacion3">Sí. Inicio en el rectoral de Bamonde</string>
    <string name="coordenadaRuta3">Coordenadas GPS: \n42.784053602488946, -8.511513559903454</string>
    <string name="textoRuta3">Ruta de la Batalla de Cacheiras que viene a conmemorar los acontecimientos sucedidos el 23 de abril de 1846.\n \n La ruta de la Batalla de Cacheiras es un recorrido que va desde Bamonde al alto de Montouto y pretende ser una réplica del camino que hicieron algunos de los soldados del general de La Concha que en la noche de 23 de Abril de 1846 hicieron noche en Bamonde para enfrentarse al ejercito sublevado liderazgo por el general Solís en la afamada Batalla. Caminos llenos de historia, de cultura, de hermosos paisajes y arquitectura popular que atraviesan las parroquias de Bamonde, Oza y Cacheiras.
            \n \nSe trata de una ruta lineal que comienza al pie de la rectoral de Bamonde y finaliza en la cumbre de Montouto. A lo largo del recorrido destacan elementos patrimoniales como iglesias, cruceros o núcleos rurales tradicionales, pero también elementos naturales de gran belleza como el salto de agua del río Santa Lucía a su paso por el Recobio, así como el propio mirador de Montouto.
            \n \nLa ruta está perfectamente señalizada (en los dos sentidos de paso) y cuenta también con señalízación para los elementos patrimoniales más destacables en el recorrido.</string>


    <string name="numero4">4</string>
    <string name="rutaApegoMuiñeiras">Ruta Apego das Muiñeiras de Luou</string>
    <string name="duracion">Duración</string>
    <string name="duracionRuta4">30 min</string>
    <string name="desnivelRuta4">⇑ 30m</string>
    <string name="facil">Fácil</string>
    <string name="coordenadaRuta4">Coordenadas GPS: \n42.803393955393986, -8.583896633172326</string>
    <string name="descarga">Descarga</string>
    <string name="juegoDificil">Ollo ao piollo muiñeiras \n(dificultad alta)</string>
    <string name="juegoFacil">Ollo ao piollo muiñeiras \n(dificultad baja)</string>
    <string name="textoRuta4">Ruta lineal que discurre desde A Chanca hasta A Ínsua, en Luou, perfectamente señalizada, es considerada ruta Apego.
                \n \nEl recorrido aprovecha la obra llevada a cabo para la colocación del colector de Espasande, cuenta con numerosos molinos donde tradicionalmente se hacía a molienda. Podemos encontrar en la misma el molino y Pombal de las Muiñeiras, el molino del Inferniño, el molino Nuevo, el molino de los Cornidos, el molino de la Ínsua y el lavadero de la Ínsua.
                \n \nSe trata de un pequeño recorrido de ida y vuelta donde además de los elementos patrimoniales citados también podemos encontrar un ecosistema fluvial con bosque de río en buen estado de conservación.
                \n \nLas rutas Apego son rutas pensadas y diseñadas para familias con niños y que pueden portar carritos y, por ende, son accesibles para personas con movilidad reducida también. Para motivar los paseos y disfrute de la naturaleza hemos diseñado un juego, el Ollo ao Piollo, con dos niveles de dificultad (adultas y niños) y que consiste en ir encontrando distintos elementos naturales al tiempo que paseas por la ruta.</string>


    <string name="numero5">5</string>
    <string name="rutaAngueira">Ruta Á beira do Angueira</string>
    <string name="kmRuta5">3.45 km</string>
    <string name="desnivelRuta5">⇑ 44m</string>
    <string name="coordenadaRuta5">Coordenadas GPS: \n42.8064261777082, -8.600987161680214</string>
    <string name="textoRuta5">Breve ruta al lado del curso fluvial del Angueira.
                \n \nRuta circular que es una adaptación de menor recorrido de la Ruta de los Petroglifos de Teo y que permite lo disfrute de la arqueología y también la orilla del río Angueira.</string>

    <string name="numero6">6</string>
    <string name="rutaXermeade">Ruta De Teo á Burga de Xermeade pasando pola devesa de Agromaior</string>
    <string name="kmRuta6">6.42 km</string>
    <string name="desnivelRuta6">⇑127m ⇓175m</string>
    <string name="coordenadaRuta6">Coordenadas GPS: \n42.76603475866471, -8.516724398309039</string>
    <string name="textoRuta6">A carón do río Ulla, na parroquia de Teo, atopamos esta devesa con carballos e bens patrimoniais dignos de ser coñecidos e preservados.
    \n \nNo triángulo que forman a aldea de Mallos e Agromaior coa beira do río Ulla, na parroquia de Teo, existe unha devesa en bo estado de conservación. Trátase dun bosque de carballos, algúns exemplares de gran lonxevidade e que pola súa situación, a carón da ribeira protexida pola Rede Natura 2000, constitúe unha masa vexetal moi destacable para amortecer impactos nesa beira do río e acubillar a especies animais. As carballeiras son o bosque clímax galego pero debido a diferentes impactos ambientais non é doado atopalas en bo estado de conservación.
    \n \nA Devesa atópase na ruta de sendeirismo que une Teo coa Burga de Xermeade que discorre paralela ao río, aínda que tamén se pode acceder con máis facilidade dende a aldea de Agromaior se se precisa un paseo máis curto.</string>


    <string name="numero7">7</string>
    <string name="rutaFaramello">Ruta Do Túnel do Faramello</string>
    <string name="kmRuta7">7.23 km</string>
    <string name="desnivelRuta7">⇑ 165m</string>
    <string name="coordenadaRuta7">Coordenadas GPS: \n42.814312186368255, -8.620623485937024</string>
    <string name="textoRuta7">Ruta de senderismo que parte de la Rúa de Francos (Calo) y recorre unos 8 kilómetros en los alrededores. \n \nEsta ruta recorre el viejo trazado de la línea ferroviaria más antigua de Galicia (Cornes – Carril), situado entre las aldeas de Vilar de Abaixo (Teo) e Angueira de Suso (Padrón). Trazado que tras la apertura del nuevo trazado del AVE en 2007 se encuentra en desuso y abandono.
            \n \nUna andadura circular, que empieza y termina al pie del cruceiro gótico de Francos, y que tiene como principales puntos de interés los conjuntos tradicionales de las aldeas de Rúa de Francos, Vilar de Arriba, Bascuas e Vilar do Medio, el santuario y la carballeira de San Bieito de Bascuas, las pontellas y riberas fluviales de los pequeños ríos de la parroquia de Santa María de Cruces; así como recorrer los 133 metros del antigo túnel del Faramello, una de las grandes obras de ingeniería del primitivo camino de hierro gallego.</string>

    <string name="numero8">8</string>
    <string name="rutaApegoPontevea">Ruta Apego Pontevea Burga de Xermeade</string>
    <string name="kmRuta8">0.76 km</string>
    <string name="desnivelRuta8">⇑ 1m</string>
    <string name="coordenadasRuta8">Coordenadas GPS: \n42.759511970850866, -8.548239358912666</string>
    <string name="textoRuta8">Ruta Apego muy adecuada para realizar en familia a las orillas del río Ulla y con llegada a la Burga de Xermeade.
                \n \nEntre el núcleo de Pontevea y la Burga de Xermeade discurre esta corta ruta lineal Apego al lado del río Ulla, declarada zona Red Natura 2000 por su singular biodiversidad. Se trata de un bosque de río en buen estado de conservación que alberga todo un ecosistema fluvial, con ínsulas formadas de manera natural y que finaliza en la Burga de Xermeade, espacio muy singular por la presencia de aguas sulfurosas.
                \n \nLas rutas Apego están diseñadas para la facilidad de familias con niños y personas con movilidad reducida. En este caso la ruta está dinamizada con postes de señales que contienen audioguías con información sobre el río Ulla, especialmente pensada para os niños. No dejéis de escucharlas!
                \n \nPara poner en valor esta diversidad natural del espacio existen unos materiales para enriquecer y acompañar la visita, se trata de unos materiales imprimibles con un juego de busca llamado Ollo ao piollo! que se encuentran en dos niveles de dificultad: para infantes y para adultos. Imprime el tuyo y verás como cambia la experiencia!</string>


    <string name="numero9">9</string>
    <string name="rutaXirimbao">Ruta Ribeira do Ulla Xirimbao - Pontevea</string>
    <string name="kmRuta9">2.84 km</string>
    <string name="desnivelRuta9">⇑ 24m</string>
    <string name="coordenadaRuta9">Coordenadas GPS: \n42.747744749137745, -8.554853748127957</string>
    <string name="textoRuta9">Ruta que recorre las orillas del río Ulla desde el área Recreativa del Xirimbao hasta el Puente Medieval de Pontevea.
                \n \nEsta ruta, que recorre un tradicional camino de pescadores, va desde el área Recreativa del Xirimbao hasta el Puente Medieval de Pontevea, todo eso al lado del río Ulla. Se trata de una ruta lineal que también se puede hacer en el sentido contrario, con salida desde el núcleo de Pontevea. Toda la ruta se encuentra en el área de protección Red Natura 2000 reconocida por la Unión Europea dada su genuina biodiversidad.
                \n \nEl principal atractivo de esta ruta es la comunidad ecológica que determina la presencia del río Ulla: un bosque de río bien conservado que da cobijo a especies muy emblemáticas como la nutria. También destaca la presencia de pesquerías, en la zona próxima al  Xirimbao, que son construcciones tradicionales para la pesca de la lamprea.
                \n \nEsta ruta se puede continuar con la Ruta Apego a la Burga de Xermeade y con la ruta que va hasta Agromaior para aquellas personas que quieran un mayor recorrido!</string>

    <string name="numero10">10</string>
    <string name="rutaPetroglifo">Ruta PR-G 238. Ruta dos Petróglifos de Teo</string>
    <string name="kmRuta10">11.87 km</string>
    <string name="desnivelRuta10">⇑ 220m</string>
    <string name="coordenadaRuta10">Coordenadas GPS: \n42.8064491767152, -8.600935758055126932</string>
    <string name="textoRuta10">Un recorrido para visitar los petrólifos de Río Angueira y Monte Piquiño.
                \n \nPartiendo de A Capela de los Milagros de Cornide, el recorrido de esta ruta se adentra en un espacio físico de pequeñas colinas graníticas y leves explanadas al lado del río Angureia, ocupadas por gran cantidad de restos arqueológicos.
                \n \nEste sitio arqueológico representa una de las áreas de mayor importancia en Galicia, y sin igual en la Comarca de Compostela, por la gran densidad de yacimientos de mámoas y petroglifos existentes y por las características de algunos de esos grabados.
                \n \nSon muy relevantes los petroglifos de Río Angueira y de Monte de Cornide, con un conjunto de escenas de monta, una de ellas sobre un ciervo; el petroglifo del Corno I, de gran importancia y reconocimiento en la comunidad gallega, que muestra en su parte central un motivo cuadrangular segmentado acompañado de una daga; y también los petroglifos de Pedra Bicuda de Loureiro que presentan numerosos grabados geométricos de gran porte (combinaciones circulares y gusanillos) y figurativos (ciervos y cánidos).
                \n \nTotalmente señalizada e interpretada, con esta ruta queremos mostrar uno de los tesoros de nuestro ayuntamiento.</string>
    <string name="numero11">11</string>
    <string name="rutaCamiñoSantiago">Ruta Camiño de Santiago Portugués (tramo teense)</string>
    <string name="vacio">-</string>
    <string name="coordenadaRuta11">Coordenadas GPS: \n42.814019188168764, -8.62254239437164</string>
    <string name="textoRuta11">Se trata de un recorrido de casi 8 km donde el Itinerario Cultural Xacobeo atraviesa nuestro ayuntamiento.
                \n \nDe entre las vías de peregrinación Xacobeas tradicionales a Compostela una de las más afamadas es el conocido como Camino de Santiago Portugués, con inicio en Lisboa, aunque en la actualidad los principales puertos de partida son Oporto y Tui.
                \n \nYa casi en el último tramo, el recorrido entra en el ayuntamiento en Francos, en la parroquia de Calo y atraviesa núcleos importantes como la calle de Francos, Osebe, A Casalonga, A Pedreira… para salir de nuestro territorio por As Galanas, ya próximo al vecino núcleo del Milladoiro. Al inicio del recorrido está el albergue de peregrinos.
                \n \nEn este trayecto encontramos elementos patrimoniales muy relevantes como lavaderos, fuentes y cruceros, destacando el Cruceiro de Francos, el más antiguo del ayuntamiento. Atraviesa también la Carballeira de Francos, lugar donde se realiza cada 11 de noviembre a Feria del San Martiño, de gran relevancia turística y cultural para la comarca.
                \n \nLa ruta se encuentra señalizada y cuenta con señales interpretativas.</string>


    <string name="numero12">12</string>
    <string name="rutaCamiñoGeira">Ruta Camiño da Geira dos arrieiros</string>
    <string name="kmRuta12">14.27 km</string>
    <string name="desnivelRuta12">⇑ 421m  ⇓ 141m</string>
    <string name="coordenadaRuta12">Coordenadas GPS: \n42.75955044926445, -8.548587098277645</string>
    <string name="textoRuta12">Camino Xacobeo que une Braga con Compostela, empleado tradicionalmente también por los arrieros para traer el vino desde la Ribeira Sacra a Compostela.
                \n \nEl último tramo de este camino Xacobeo que parte de Braga hacia Compostela atraviesa nuestro ayuntamiento de Sur a Norte, entrando por Pontevea y recorriendo 14 km de diversas parroquias hasta la hermita de San Sadurniño, en Montouto, hoy en día desaparecida, la cual era el mirador natural donde las personas peregrinas vislumbraban por primera vez las torres de la catedral. La ruta atraviesa iglesias de origen medieval como la de San Cristovo de Reis o la de San Simón de Cacheiras.
                \n \nLos documentos del s.XVII al s.XX testimonian con posterioridad el paso de los arrieros por los sitios del Crucero (actual Pontevea), Chao do Río, A Florida, A Ponte Nova, A Lagoa (A Ramallosa), etc.
                \n \nUn camino histórico que atraviesa aldeas tradicionales bien conservadas (A Pedra, O Sisto, Pedrouso) y espacios naturales de grande belleza como el bosque de Sestelo. La ruta transcurre al lado de numerosos bienes culturales y etnológicos.
                \n \nLos peregrinos que escojan este itinerario disfrutarán de un recorrido variado y entretenido, seguro (alejado de las vías principales y del tránsito) y con zonas para el descanso con numerosas fuentes para reponer fuerzas antes de entrar en Compostela.</string>


</resources>
